姊妹移民月交2萬家用 五旬母怕悶冇人養想生多個 家人震驚求救

該名27歲女網民早前在香港討論區發帖，表示她與25歲妹妹都打算在數年後移民，惟父母無意一起離開香港，「佢（母親）話我哋走咗之後會悶，又冇人照顧，又冇人養……」，便在某天吃晚飯時透露想再生小朋友的想法，全家人包當括父親當場嚇呆，並以為只是開玩笑，未料母親不久又在手機群組中重提此事。

事主指，兩姊妹一早表明即使她們移民，每人每個月仍支付1萬元家用，「根本就唔存在『冇人養』呢個問題」，估計母親只是怕悶，同時希望藉此阻止兩姊妹移民，讓事主非常苦惱，「點先可以令佢打消呢個念頭？」。

帖文引來網民討論，有人諒解事主母親的心事，認為她只想2個女兒都留在香港，並指應該尊重當事人的選擇，「既然要掉低屋企移民，咁又要管阿媽嘅生活選擇做乜」、「人哋唔係最緊張妳嘅錢，係想得閒見到妳」。不過，也有網民建議事主再勸父母舉家移民，或者養小動物「多個伴」，「提議勸一下，如果去的地方華人比較多，其實都唔難適應的」、「領養隻小動物畀佢啦，但佢想生，有冇問過妳阿爸」、「叫佢養隻狗仔」。

該名女網民係咪五十路葉瘤呀?

依d咁既老母，生完就唔比家用
唔生就有，自己諗

想多個工人=生多個廢老思想

首先要佢生得出

2萬家用

香討藍屍狗又準備走佬

悶又要生多個，對生命零尊重，講得出都戇撚鳩

鄉土假膠

又抄鄉土廢文當新聞

果個年代既人，係最撚垃圾同自私